我是支持香港抗爭的大陸人 想説好謝謝大家

先聲明一下，我雖然是大陸人，但目前在其他國家永居，而且因爲在香港讀過書所以才注冊到連登。我只是一個支持你們的普通人。只是想講一下我6月以來的經歷，想告訴大家還是有大陸人支持你們，以及謝謝大家付出的一切。

因爲6.4的時候關注了香港的集會所以剛好看到6.9游行，就一直關注反送中到現在，最初只是當作看新聞，直到後來黑警的行爲越來越過分，以及大陸最初只是封鎖消息，後來開始稱香港街頭抗爭的人暴徒，廢青，港獨，我也有很多大陸“朋友”被洗腦，雖然大陸封鎖信息很嚴重，但我覺得只要是有良知的人都應該知道中共的邪惡，以及對接收到的信息有懷疑的能力，如今我已經和一些“朋友”疏遠甚至斷絕聯係。
10.1國殤日開始，我意識到這件事已經影響到我的生活，返工的時候也停不下來一直看新聞，晚上經常躺在床上一邊看新聞一邊流淚，有時凌晨兩三點都無法睡覺，我想知道是不是很多香港人也會這樣？同時我也好羡慕香港人，有這麽多手足一起互相支持鼓勵。可以一起唱歌撐黃店，舒緩壓抑的心情。雖然我也會捐款給相關的組織，參與本地的撐港活動，但依然覺得我幫不到任何忙。所以很謝謝香港所有參與抗爭的人，希望大家保護好自己。
這個周末依舊是這樣度過的，看到某些clip會突然情緒崩潰，所以產生了想發這段po的想法。雖然大陸人很多是愚蠢甚至邪惡，但是主要還是被邪惡的中共馴化洗腦，如果你們遇到這樣的大陸人，不要理他們就好了。我身邊還是有人和我一樣支持香港人，twitter上有很多支持香港的大陸維權/異議人士，一直也在為中國的人權和民主做出努力，包括香港、新疆和西藏。雖然我能做的很少很少，但是如果有人看到這裏，覺得得到一點點安慰，我也會開心很多。

謝謝你們

多謝你

多謝您

Thanks

多謝你打繁體字

btw 你可唔可以幫你屋企人/朋友買vpn俾佢地睇下牆外既世界

多謝你！

謝謝你

我地都多謝你
因為係中共洗腦下覺醒既人太少

謝謝~
我會考慮，但即使用vpn也是違法，所以只能多加小心。我有遇到問我發生了什麽事的朋友，會盡量解釋。想到很多中國人出國很多年也還是只用wechat，只看國内新聞，真的很無奈。

所以特別能理解你們，大陸人本來就被洗腦，認爲自己吃屎吃的很開心，也許沒必要叫醒他們。
但現在中共逼香港人一起吃屎，當然要反抗啦。

多謝大家，不一一回覆喇

謝謝，希望逃離中國的人全部都明白，逃走的原因是什麼，毋忘初衷

咁撚勁全正字無錯？

叫你親戚 朋友唔好再黎香港 謝謝

一樣ga日日都訓唔到覺

北方手足

你應該想自己同胞了解真相

而不是無知下去吧？

謝謝你
希望更多中國人能知道真相

謝謝，死都不會回去

我理解香港太多大陸人游客以及新移民，質素又差，又不願意瞭解融入當地文化。如果是我看到這麽多大陸人，也會不爽。
至少我家裏人過香港也最多一年一次，我雖然廣東話很爛，但都盡量用廣東話。希望不要把矛頭指向大陸人，我覺得你所指的問題多是由於中共故意引進大陸人破壞香港文化，以及大陸人口衆多，開放自由行很難控制到。
其實我很想有時間去香港參與你們的活動，即使只是幫忙加油都好，希望如果大家見到大陸人，也不要先入爲主認爲對方一定是反對你們。雖然這樣做很難，但謝謝大家。

抱歉，我也經常覺得自己很懦弱，因爲我也會面臨言論被舉報，回大陸探親被監控的情況，只能説會努力，但首先必須保障自己安全。

以樓主來看，國內未被洗腦者有多少

我接觸到的人群很有限，無法告訴你我的答案，而且越是十幾歲二十幾歲的年輕人，被洗腦越嚴重，大概意思是，他們從小就開始吃屎了，所以根本不知道這世界上還有飯。畢竟大陸曾經也有相對（只是相對）自由的時代，年紀大一點的人可能會記得。
抱歉，我比較悲觀，本來想告訴你，不要對絕大多數大陸人抱有期望，即使有，這些人也不敢發聲，只能盡量過好他們自己的日子，避免參與其中。
但其實雖然比例很低，但還是有勇於發聲的人。twitter上有很多關注中國人權的人，如果你感興趣可以wiki "中華人民共和國持不同政見者列表"。

Word可以繁簡互轉
所以冇錯都唔出奇嘅